{
    "question": "Contoh kasus pengingkaran kewajiban sebagai warga negara? itu disuruh buat makalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak membayar pajak, menghianati negara",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-terbentuknya-negara-878",
            "question": "Unsur terbentuknya negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah, rakyat, pemerintah yang berdaulat, pengakuan dari negara lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur konstitutif : wilayah,rakyat,pemerintah yang berdaulat<br>unsur deklaratif : pengakuan dari negara lain<br><br>maaf cuma bisa segitu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-rumusan-dan-sistematika-pancasila-yang-tercant-368",
            "question": "Jelaskan perbedaan rumusan dan sistematika pancasila yang tercantum dalam pembukaan UUD 1945 dengan rumusan panitia sembilan dalam rapat tanggal 22 juni 1945",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaannya tertera pada sila pertama :<br>- pada piagam jakarta: \" ketuhanan, dengan kewajiban menjalankan syariat syariat islam bagi pemeluk-pemeluknya\"<br>- pembukaan UUD 1945 : \" ketuhanan yang maha esa\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-globalisasi-bagi-indonesia-dalam-pergaulan-du-944",
            "question": "Apa\u00a0dampak positif globalisasi bagi indonesia dalam pergaulan dunia internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia menjadi terkenal di negara -negara lain, indonesia akan dengan mudah saling bekerja sama dengan negara lain (apalagi jika negara itu maju)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia jadi lebih mudah untuk melakukan kerja sama dengan negeri yang lain.<br>indonesia jadi lebih dikenal dimata dunia.<br><br>kayaknya sih kaya gitu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-indonesia-menganut-negara-hukum-adalah-negara-hukum-dalam-714",
            "question": "Negara indonesia menganut negara hukum adalah negara hukum dalam arti ......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua diatur oleh undang-undang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara hukum bersandar pada keyakinan bahwa kekuasaan negara harus di jalankan atas hukum yang adil.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-struktural-dan-fungsional-779",
            "question": "Hubungan struktural dan fungsional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antara struktural dan fungsional ialah<br>struktural merupakan bagian dari fungsional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikan-penjelasan-bagaimana-peranan-pers-indonesia-pada-masa-p-734",
            "question": "1.Berikan penjelasan bagaimana peranan pers Indonesia pada masa penjajahan Belanda dan Jepang ! 2.Berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \u201cpenjaga kepentingan publik\u201d ! 3.Berikan sekurang-kurangnya 2 (dua) indikator yang mendasar antara peranan pers pada masa orde lama dan orde baru ! 4.Identifikasikan kembali dalam bentuk apa sajakah perubahan pers di Indonesia paska rezim orde baru atau era reformasi dewasa !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pers memberikan perkembangan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-kelemahan-dari-demokrasi-dengan-sistem-parlementer-973",
            "question": "TULISKAN dua kelemahan dari demokrasi dengan sistem parlementer!!\r\ntolong di jawab ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. sering timbul krisis kabinet<br>2. tidak mendapat dukungan dari mayoritas anggota DPR<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kekurangan Sistem Pemerintahan Parlementer:\nKedudukan badan eksekutif/kabinet sangat tergantung pada mayoritas \ndukungan parlemen sehingga sewaktu-waktu kabinet dapat dijatuhkan oleh \nparlemen.\nKelangsungan kedudukan badan eksekutif atau kabinet tidak bisa \nditentukan berakhir sesuai dengan masa jabatannya karena sewaktu-waktu \nkabinet dapat bubar.\nKabinet dapat mengendalikan parlemen. Hal itu terjadi apabila para \nanggota kabinet adalah anggota parlemen dan berasal dari partai \nmeyoritas. Karena pengaruh mereka yang besar diparlemen dan partai, \nanggota kabinet dapat mengusai parlemen.\nParlemen menjadi tempat kaderisasi bagi jabatan-jabatan eksekutif. \nPengalaman mereka menjadi anggota parlemen dimanfaatkan dan manjadi \nbekal penting untuk menjadi menteri atau jabatan eksekutif lainnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}